# BQ40Z80 Controller

```
     | |         
  .-------.      .----------.
--|       | i2c  |          | 
--|  mcu  '-----'           |
  |       .-----.  bq40z80  |
  |       |      |          |
--|       |      '----------'         
  '-------'      
```

Протестировано на STM32F072-DISCOVERY, stm32f103vet6

## Технологии

1. HAL
2. C11
3. Keil - сборка+отладка
4. решение .sln для кода VS2019 (только редактирование)
5. stm32cubeMX - первоначальная настройка проекта
6. запуск проекта возможен через run.bat (build + flash через uv4)

## Структура

* `main` сгенерированный файл с помощью stm32cubeMX
* `bq40z80` работа непосредственно с платой, основные команды чтения/записи
* `bq40z80_parser` разбиение прочитанных байтов с регистра на биты(флаги)
* `bq40z80_validator` команды помощники для проверки чего-либо с полученных флагов
* `bq40z80_printer` вывод флагов в более-менее понятном человеку виде
* `bq40z80_action` различные команды для платы
* `pretty_printer` вывод в UART данных
* `uart_parser` дебаг по uart
* `i2c_helper` общие команды

## Хорошо, я хочу сам добавить что-то в код, что читать?

* https://www.ti.com/lit/ug/sluubt5c/sluubt5c.pdf?ts=1629650115399
* https://www.ti.com/lit/ug/sluubz5/sluubz5.pdf?ts=1629531722117 - как управлять платой
* https://www.ti.com/lit/ds/symlink/bq40z80.pdf?ts=1631353185115

## Приложение для отладки

Так как во время разработки не было `ev2400` и доступа к `bqstudio`, для отладки было написано свое приложение, подробнее [здесь](https://gitlab.com/kotC9/BQ40Z80.Monitor)

---

## Вики

Вся основная информация о багах, плате и коде тут: [тык](https://gitlab.com/kotC9/bq40z80_controller_vs/-/wikis/home)

## Контакты

* svssys@ya.ru
* github/gitlab/telegram/vk - @kotc9
